人在 New Zealand working holiday 你問我答

如題
2017年9月到埗

設緊咩工

多唔多外國靚女,有冇食到

做緊咩工？摘奇異果但要等果熟

歐洲嚟嗰批偏大份 不了
local 學生妹
毒撚邊有得食

聽聞係男女同宿

Lm

係 佢哋當住你面換衫

What are you doing

屌咁食唔到 係唔係太豬排

一齊換衫…返工

唔算豬扒 大份囉

係我就馬上射波啦

搵幾錢個月

3000NZD

有咩方法申請到過去，另外要準備幾多錢?

三月尾四月頭去 INZ ( immigration of New Zealand ) 申請
錢就佢要求你帶4200NZD去 不過聽講冇人會check

工作係邊到可以搵到? 因為我都有興趣去working holiday，但澳洲太熱，而新西蘭天氣比較好。

準備幾多錢就睇你幾時去咩計劃
想打工先又啱時間大概1500NZD夠捱到去返工

trade me
google 試試

若果去農場同果園做，會唔會包食宿，人工如何?

佢哋通常係提供食住而唔係包食住
時薪最低工資連holiday pay 係17NZD 有啲工去到 20NZD
做picking 嗰類斷件計的工就睇你能力去到邊 多勞多得咁

基本食住使費你當一個禮拜200NZD

你識唔識揸車？

幾高？

住邊區

移到民未?

唔識 通勤靠單車

180cm

Tauranga

冇諗過但聽過要攞居留權唔難

應該諗吓，尤其是呢啲時候風頭火勢

申請wh 有冇quota?
多唔多香港人去？

New Zealand 一年400

我唔理，點都留香港

ielts拎幾分

人在加國wh緊 我都想拎pr

仲以為會去Auckland啲大城市添

冇考 因為唔需要

響香港仲睇唔夠大城市咩

local nice唔nice 易唔易熟

除咗啲童黨街童之外都幾nice
要熟唔難

去咗碼頭食fiah & chips 未？

另外，搵到工未？我舊房東招租客，不過有車先搞得掂，te puke 果邊，然後kiwi fruit 果邊多，我之前係apata 做第一批亞洲員工（唔計泰國果班合約制），佢地滿意亞洲人做事態度同效率。有興趣再講多少少

你幾多歲？係做咗幾年野再去定一畢業就去？
係咪多數都只係搵到農場工？
有冇遇過好刻薄好衰嘅僱主？拖糧之類

唔好意思，你係想問樓主定係問我？怕誤會回覆

碼頭有好食fish and chips? 我食過好多 fish and chips 都唔見邊間特別好食…去食 kebab 算

我搬咗去Te puke 做 kiwi picking 啦
之前返工有local 召人住share house都召亞洲人優先，話企理啲

今年 24 一畢業就去
除咗農場果園仲可以做工廠 packing cafe 侍應 hotel 執房
不過我就打廠同果園多，因為返到香港唔會有機會做
報左雪場但未有回音

招

NZ啲僱主都好守法唔會拖糧或比少過最低工資 (除咗有啲外國仆街工頭)
刻薄就…首先唔好奴性重，佢哋見你做得嚟就會老馮咁chur你。試過有次我返工做最chur嗰個位然後佢見我做得嚟就冇調走我，結果chur左我十二鐘

我都去過wh紐西蘭，想移民就做地盤啦，其他工根本冇可能，除非你係有特別技術。

有冇屌過鬼妹？試過一定返唔到轉頭！

去過new zealand覺得個邊好好
人好 地方靚又舒服
去個邊除左農場工 仲有咩可以做？
利申：絲

喺嗰邊係做白工定黑工？
白工多定黑工多
啲老闆當地人多定大陸人多？
澳洲農場好多都好似亞洲人多
多唔多講英文 接觸咩語言嘅人多 有無台妹或者日本妹去做

返廠搞機都得 咩牌都唔使 肯學識㩒掣就得

café waitress or hotel housekeeper or visitors centre foh or pack house worker

英文係唔係一定要好好

平均一星期返幾多個鐘
有咩娛樂活動？

紐西蘭好撚悶㗎，純風景靚，娛樂唔使諗

返5日工，正常8個鐘

正常溝通就得

NZ冇黑工咁滯
無論老闆同勞工都係歐洲人多
不過有時有啲場鐘意請多啲亞洲人，因為佢哋覺得歐洲人普遍懶啲
多唔多講英文就睇際遇，我初頭嗰兩個月住嗰間Hostel就好著重English place English-speaking 咩人都有但剩係聽到英文，不過之後啲人洗咗次牌就多返啲德文
之後住share house啲人各有各圈子就聽返多啲德法日文咁
日本妹就唔好提…啲日本妹唔得起上嚟真係好唔得

利申DSE英文3

巴打你話畢業就去
咁你仲讀緊書個時已經有計劃
你覺得大約幾時開始準備好

agger 娛樂除咗落bar飲酒同睇景之外冇gala 啲景重要鬼死咁遠

剩係錢要計劃下
之後你剩係需要預季節買機票，一到埗做啲咩打咩工咁
一個禮拜就搞掂

人在wellington
nz wh最後一個禮拜

恭喜晒

有啲唔捨得走
nz啲山真係好靚

唔該曬巴打
巴打你有冇諗著長留
定係完左就返黎

問緊樓主呀 點解會覺得我係問緊你

雪場係咩？
另外想問下你多數係打一陣工草錢然後辭職去玩 定一路keep住打工好少去玩?

第一次踏雪同第一次被困風雪都係呢度
南島仲有幾條Track未行好期待

點都返香港

滑雪場
打夠兩三個月去玩 返果園有分季節
好似我嚟緊摘奇異果就三月中到六月中

當然返工有假放都會出去玩，不過要睇地區
之前住Hastings就去海邊多
而家住Te Puke 玩就去Rotorua

七月打算去auckland, waitomo同rotorua
有冇啲咩係邊去架?
由其係auckland 上網睇好似啲人話好悶咁

Auckland 啲博物館美術館英式建築一日行哂仲要冇咩特別
要去效外啲死火山島行下先叫特別啲
Rotorua叫有啲地熱地貌睇下
如果鐘意踩山車有世界知名山車場
waitomo 我 join spellbound 個團真係睇到個glowworm caves成個LED咁
巴打係跟團定自行幾多日？冬天嚟到有時間咪去埋Mt Ruapehu滑雪睇火山lo

自行十日呀
冬天如果去玩black water會唔會唔凍撚死
諗緊會唔會去auckland附近啲外島

Auckland千其唔好俾錢入博物館，好伏
好彩當時有本地住址免費入場

有冇諗住長住?

打錯字唔好意思，自膠
到repacking 嗰陣記得mark 定位，因為好多人搶，east pack 每朝都好多人等其他員工射波頂位。

已放置圖釘
4-36 Dive Cres, Tauranga, 3110新西蘭附近

tauranga 個人覺得唔錯嘅fiah & chip,跟手附近華超買餸

佢地啲英文難唔難聽
聽聞澳洲好難聽
你個得學唔學到講英文

想去 過多四五年先

自駕？
十日真係可以諗下去埋Mt Ruapehu
Auckland 一日城市一日外島
waitomo 一日spellbound一日black water
Rotorua 兩三日
博物館去Rotorua嗰個

冬天black water…勇者

冇

其實你對其他backpacker多過對local 所以咩口音都有
個人經驗 Swedish>local>German>Malaysian>>>Italian>>>>>>>>>>>French
拉丁語系口音都好重

學英文的話…其實日常對答用唔到好多，不過我之前返工邊做邊吹水就講到多啲唔同範疇嘢
學英文的話自己睇書睇片學到更多，working holiday比到你的係講英文的語境同自信 你見得多德仔法國佬就知

thx bro

你幾歲

完左番香港做野定繼續去其他國家wh？

今年24

返香港

留名學野
想畢業去返年

佢地好差 ？
搵工算唔算易 本身無咩特別要求

就係唔係自駕
如果自駕就可以去多啲地方
rotorua仲諗緊會唔會去紅樹林同rainbow spring好
毛利族個show又好似好貴咁

真係可以好差 尤其係啲法國人剩係識講法文咁滯
有次我想熄風扇問佢 can I turn off the fan? 佢：fan？

啱季節肯打orchard pack house的話易到痴線 有得比你試下揀工的姿味

咁你睇睇intercity 啲班次啦
Rotorua 我就剩係去踩山車啫 當然有經過啲地熱池咁
btw 紅樹林你想講red wood 兩樣唔同嘢嚟個喎

咁都好開post 屌

巴打！果邊搵工難唔難？歧視嚴唔嚴重？
我諗緊移民NZ... thanks

路過回覆

工唔難，高人工難，歧視個人覺得還好，一個月一次遇到歧視（或兩個月）
諗住點移民？
另外red wood 要去，空氣特別好，係感覺到。
順手去埋玩luge 同buffet!!!!有時間就浸埋溫泉

肯做 horticulture 超易搵工，考埋個forklift 牌力都唔使出
巴打你想搵咩工先#

岐視就睇佢哋認左你做中国人定日本人 你同佢講香港人預咗要解釋下… 佢哋個國家日日有成堆working holiday Backpackers 同佢哋一齊生活會比較接受外人

巴打我都係想下年去 想問下4月頭apply個visa到期嗰日係咪就係4月 定飛過去先開始計？

其實我一家有老婆有個仔，所以想計好啲條數
想試下Silver Fern，而我已經到35歲，係最後機會了。。。。

我自己就做廣告，好似係Skill Level 1 (225111, Advertising Specialist, 廣告專員)
亦都讀緊master (之後可以高分啲)
所以除左silver fern，有諗過技術移民

因此，當然想搵返自己果行啦，但都怕唔易
其實做horticulture易搵，我係ok既
前題係養到老婆同個仔。。。。。

飛到去落地起計一年

專業行情我呢啲fresh grad 連香港係點都唔會知
sor 巴打幫你唔到
做Horticulture 要一個養起頭家mission impossible 喎

咁即係我apply成功左就幾時去都得？

正 我個人都好撚悶
Thanks

問多樣
上網方唔方便

應該係red wood
即係成個森林咁個個 又有好多路線咁

留名

下年四月前要飛到

行山唔太偏僻都收到wifi
搵Hostel share house 嗰陣記住問有冇 free unlimited wifi

啱 好天出車 落雨睇書

下星期出發，買車咩途徑最好？

如果唔去玩，可唔可以日日開工，chur 盡turbo 踩到盡，法例有冇最高工時，同埋有冇最低工資保障，勞工糾紛搵邊個，病左邊度睇醫生，同埋乜工最缺人，點樣搵，唔該曬

現金出糧，定點？如果要租屋，要點做，同埋當地物價貴香港幾多？

我冇車
但見人通常Auckland買或者早啲去到啲打工地方hostel 會有人放車

日日就有啲難…佢哋點都放一日。同埋唔好諗到冇工開就有得去玩，有時附近根本冇咩特別，有時冇工返係因為天氣閪
唔似有最高工時 我之前一個禮拜做六十個鐘都ok
最低工資連holiday pay 17NZD
勞資醫療未中過唔知
搵工要睇季節…例如我而家三月中到六月中係摘奇異果季節，咪去嗰頭做picking or packing咁

過數出糧
搵屋比錢
我而家食住一個禮拜180 - 200NZD

巴打apply左邊個雪場 黎緊6月尾會去滑雪
同埋雪場嘅工易唔易請人？

9 apply 但零回音
唔易

移民都可以做 horticulture ??

why not? 除咗香港邊會有國家限制國民唔比做外國人打到的工

用兩句黎總括你對紐西蘭既感覺

Fb有好多賣車谷

要搵到人肯做visa, 有無見過成功例子?

無論工作定娛樂都靠勞動獲得快感，if and only if

星期六去，想問下係咪棍波車會好難放得甩

白痴問題 NZ睇戲有冇英文subtitles ah?

唔識揸車玩少好多野

冇 溫好書先好入去睇

係掛 見親人都自動波

而家有時要踩一個鐘車返工

人在遠方 樓主有冇和唱？

巴打南島定北島

北島 Te puke

Tepuke 環境好嗎？ 諗緊auckland後既第一站係are Puke

北島南島都有去過
自己鍾意南島
去到邊都見到座雪山 仙境一樣
可惜天氣成日都唔好

btw好掛住Queenstown

打工生活 周圍好悶 Tauranga 都好悶
好掛住Hastings

me too

而家凍唔凍架
我見溫差好大
明天出發去queenstown

娛樂要勞力先有快感係咩意思？

一開始點搵住宿/落腳點？

除左要運動嗰啲之外冇咩娛樂

朝早夜晚好撚凍

上網search working hostel

可唔可以問下點解唔會長住？
樓主係一畢業就去到wh?

乜fd都响香港…同埋NZ當你靜落嚟生活嗰陣就會好悶，冇咩娛樂
Yup fresh grad WH 第一次交稅交左去NZ

我反而最唔鐘意qt, 太過旅遊區。btw 4月有個大陸公司冚世界包機去qt. 踩到陸沉都似。雪季外嘅wanaka好正

有冇女同學做緊雞？

我岩岩到步 希望大陸人高台貴手

我去queenstown都係為左個MTB skyline咋
同埋附近多山行 城內真係好撚迫 仲迫過MK葵廣

冇 有的話我知

除咗中国人都大把其他旅客迫死gala

想靜靜地玩下都咁難

點解你會覺得Queenstown靜到
感覺Queenstown仲迫過Auckland 全年無休

去WANAKA仲好

搶/整個簽證難嘛？

一年四百個位，雖然係朝早五六點apply但都半個鐘full咗

有冇D forum/平台專係俾D backpackers/expats 交流?

華語圈可以睇下背包客棧
搵資訊就backpackerboard

想問肺結核低風險國家居住3個月果條應該答yes定no?

自己睇list啦點記得 肺就好似一定要照

你去咗永遠唔返香港咩

申請左
今年去

me too 今朝極速搶到

still opening

你打算幾時去

3個月後 因為quit份工要三個月通知期

上年係咪開左半個鐘咋？今年咁耐？

我上個月已經辭左職
determination

真係不成功便成仁
你打算照完肺拎到visa就起行？

係不成功便食屎
我去NZ之前去歐洲玩一轉先
返黎就去NZ

咁開心
介唔介意add tg多個照應咁
tg:wlclau

added

揀Yes, 佢有個low risk of TB country list, 香港唔係個list 入面 (日日都咁多生化蝗出出入入香港，冇可能low risk 啦 )

我今朝手快click 咗做No, 隔咗兩三個鐘之後佢個system 自動補send 返個doc list 曬啲q 續叫我去照肺

咁平時有咩做

睇書飲酒吹水

儲唔儲到錢啊？

打工嗰陣一個禮拜儲到500NZD

師兄 我今個星期六出發 想問下邊間bank好？邊間電話公司好？同你係點帶錢去NZ?同埋Auckland之後去邊好

bank 我用ANZ 但見fd用kiwi bank 息口高啲
電話spark唔錯 多wifi spot
我去百年兌咗啲現金帶過去 落地第二日瞓醒入銀行
你嚟到搞完bank ac, IRD 啲picking season 都開始哂…搵工見下link

諗住嚟到就玩的話北島夠你玩個半月ge

巴打想問搵藍領工易唔易?

藍領去Christchurch睇睇 嗰邊震完重未復甦好

識得多唔多香港人照應？

七個月嚟見得三個香港人 其中一個仲要係本身識ge

冇打算上去 最有可能十一月

岩岩果邊去完旅行返黎 好撚正

垃圾英文應唔應附到
冇自信講英文

有冇搵工網

去邊嚟？

基本嚟講其實唔使好好英文，識問路帶路點餐買嘢自介就夠，吹水嗰啲你睇下可唔可以就你的興趣講到三分鐘嘢
去完會由冇自信變到有自信，啲日本人法國佬啲英文都唔係好好ga咋

Backpackerboard

南島自駕

宜落 milford sound？

返左香港啦

Milford sound 遊船河有去呀

你地就好 我都想去NZ WH

你係果邊WH

冇返工嗰陣落過去一次 諗住冬天去多次kayak

有冇人係QUEENSTOWN呀?好撚悶呀一起玩呀

Work visa under a Working Holiday Scheme

I am pleased to inform you that your application for a work visa under a Working Holiday Scheme has been approved.

我去左做左兩日木工，周身痛

奧克蘭？

要做d 咩？？？

係

仆街起樓

但好似整得幾靚

之前我有馬來西亞朋友話老闆出工簽俾佢做木工
做左個零月頂唔順
你要加油

咩pay？

頂唔順了，條腰唔得

最低工資

咪鬼做啦
搵D工廠輕鬆做咪仲好,一樣最低工資

冇做喇，去左做汽車

好趁後生去下

有冇邊間廠介紹？冬天請唔請人？
打過幾份工後發覺廠工係最抵屌

搵飛卜
My working holiday
入面馬來西亞人多，有工會有人放出黎

謝巴打

有無TG group 之類 可以互相討論下